不只日本、中國！南韓也將核廢水排入大海

日本政府拍板決定，預計2年後開始把福島核電廠的廢水排放入海，引起中國、南韓等鄰國家跳腳，不過，繼中國被揭發也同樣把核廢水排入大海，且排放標準比福島核廢水的高出10倍之後，南韓月城核電廠也被揭露會將含有氚的廢水排入海洋。

時常登上各大時事與廣播節目的南韓資深記者金俊日（김준일，音譯，在其新聞平台「NewsToF」（뉴스톱）撰文表示，南韓政府表面上對東京當局決定排放核廢水一事相當氣憤，外交部、至總統文在寅都為此召見日本駐韓大使，然而政府說要成立專案小組，實際上根本只是「打嘴砲」，因韓、日兩國外交關係降至冰點，並無實際作為。

他直指，南韓月城核電廠也會將含有氚的廢水排入海洋，根本是一根指頭指責別人、四根指頭對準自己。

對於鄰國的關切與抗議，日本經濟產業省此前指出，相較中國大亞灣核電廠2002年排放42兆貝克、南韓月城核電廠2016年排放合計共136兆貝克的核廢水與核廢氣，預期福島核廢水每年的排放量輻射值上限僅為22兆貝克，且不論是日本或是其他國家，其排放的核廢水與核廢氣都含有稀釋後的氚。

中國、南韓也將核廢水排入大海，似乎證實了聯合國下轄的核子監督機關「國際原子能總署（IAEA）」日前的說法：核廢水排入海，其實是各國核電廠慣常作法。

日本敲定福島核一廠核廢水稀釋排放入海的方針，已獲得IAEA背書，IAEA署長格羅西（Rafael Mariano Grossi）強調，IAEA已預備隨時支援日本處理福島核廢水。

IAEA認為，放流前，放射性元素會降到安全標準。雖然當前淨化系統無法把氚跟核廢水分離，但氚的放射性低，其外部輻射不會構成健康威脅，也不會經過食物鏈進入魚類或人類體內。

中國南韓倒廢水固然要屌
但係唔代表日本倒廢水冇問題

問題係支那南韓放既核廢水氚濃度仲高過架仔
但大放厥詞咁屌架仔呢

不久將來人類可以進化到防輻射!!!!

淨係計氚 你已經中左日本仔計
福島核污水 有多種放射性物質
鍶90 、碳14 、銫137、碘129和 鈷60等
對人體和生態 為害很大

睇完呢個po唔驚了
之前仲諗緊世界末日，核廢水，生物異變
原來隔離兩國一直做緊
而家咪又係生活得好好地

碳14

我一直都唔明
普通核電廠既冷卻水
同核事故既冷卻水
到底有無分別

如果無分別
咁世界各國都係咁做
咁日本無咩問題

但如果有分別
唔係即係混淆視聽

係有 我列埋出來
你可能以為一般用來考古
而睇小這放射同位素的為害

碳14的半衰期長達5,730年
它能融入到蛋白質 核酸
特別是DNA等細胞組成當中
由此造成的DNA損傷可能導致細胞死亡或潛在的遺傳突變

將來會唔會有類似哥斯拉嘅巨獸出沒？ 深海動物再變異

咁你知唔知點解佢可以用嚟考古呀

carbon14對人體有害
架仔講到明會得返氚 仲要隨時比你去做inspection
大亞灣你都未驚啦

以日本仔既過濾技術，真係可以約趙生當住全世界黎個大家互對一杯

碳14對人體係有害
但在大自然含量少 在福島輻射水含量高

講明得番氚 你信？
以前試過想除去我列舉的輻射物
但效果很差

緊係有分別
日本果d唔止有氘，仲有其他放射物

其實碳14對人體有冇影響係未證實到
好多分子學家都講緊碳14係對人體冇影響

有third party 可以隨時入去做audit
有問題咪停囉
支那日日排冇得做audit 你都未驚啦

你正在回覆知名五毛

日本倒廢水固然要屌
但係唔代表中國南韓倒廢水冇問題

我知
係有心要佢出醜姐

笑撚死我諗佢連reverse osmosis 係咩都未知 C 14 係海水 dilute 之後咪變normal concentration囉

明明是最嚴重級別的核災
幫日本護航和洗白的人
故意講問題轉移焦點
將整體的核污染 變成氚含量的問題
我列舉多種核污染物
也只聚焦在一般人認為為害較少的碳14

人類遲早會進化到適應呢啲化學物 生死有命 最近要食到日本高質食物

你答到點解carbon dating係用碳-14未？

你唔識無理由要我教你
我剛才已指出你地故意在轉移焦點
大量 鍶90 、銫137、碘129和、鈷60
可以被簡單完全除掉嗎？
係嘅話十年前已經完全無問題

講你又唔信，咁再討論落去冇意思反正佢俾咩證據，陳述，你一句唔信就收皮啦又冇論據，淨係到9up
話人護航，咁點解唔係你盲反